被告笑笑口稱：條屍摺埋咗

被告笑笑口稱：條屍摺埋咗

47.9K
要聞

【本報訊】案發時只有18歲的小草何菱瑜起初對殺人一事感愕然，自言「唔相信，好難相信」，於是如常睡覺、化妝並與男友約會，即使行經存放屍體的廁所，亦沒入內探究。直至後來親眼目睹不斷滲出血水的石棺、染滿血迹的毛巾，以及久未散去的血腥味，才不得不相信阿J已死，並依吩咐從閣樓拿KY潤滑劑、護髮素等協助被告搬石棺。

小草稱對於殺人一事，「佢哋（3名被告）講咗咁多次，都冇一次真係實行，我一直覺得佢哋喺度講笑」，故當首被告曾祥欣（阿T）在案發3月4日向她透露阿J已死，她感愕然，「唔知畀乜反應好」，遂繼續睡覺。

小草何菱瑜

小草如常約會及睡覺

後來阿T指已將屍體搬到廁所放入洗衣架，「條屍摺埋咗」，她亦沒落樓查看，因實在難以相信；且阿T當時說話態度並不認真，表情「笑笑口，好似講笑咁」，於是當晚如常洗澡、化妝並外出與男友約會。

翌日她返到單位，看見客廳有個方形石屎及地上有很多沙，始覺得思緒很亂，「心諗佢哋會唔會真係埋咗阿J」，其後便睡覺。當她睡醒後，聽到下層有磨石和刮東西聲音，又聞到單位有血腥味；阿T稱已將阿J的財物扔掉，她才開始相信阿J被殺，但又不敢相信，惟有繼續睡覺。

直至案發後第3日、即3月7日，仍身處閣樓的小草指聽到下層很吵，遂下樓查看，「見到佢哋想將個水泥推上手推車」，她指3人正使用鐵棍嘗試將石棺撬起並運走。她當時看見血水從石棺滲出，地下滿佈染滿血迹的毛巾，才不得不相信阿J已死，她昨憶述此事一度哽咽。

小草稱並沒觀看整個搬石棺過程，後來次被告劉錫豪吩咐她拿KY和護髮素到樓下，阿T亦吩咐她拿膠紙，另有人在單位內噴空氣清新劑辟味。

■記者楊思雅

相關新聞

在台致電講案發經過「男友唔信」

要聞 5小時前

小草解釋不報警「驚會殺埋我」遭威脅同「着草」否則所有事推給她

要聞 5小時前

.......

點解條女係咁訓覺

訓覺 扑緊野就真

個石棺好似成噸幾重
佢地3個男人點搬上架車仔?

訓咩丫，比人屌緊炸

係度訓但無沖涼 連廁所都無去？搵撚信咩你老母

點解佢閣樓會有KY？

且阿T當時說話態度並不認真，表情「笑笑口，好似講笑咁」，於是當晚如常洗澡、化妝並外出與男友約會。

相信有人被殺都可以繼續瞓

話自己瞓咗就可以避晒啲前後矛盾

但首先佢要令人信瞓足咁耐

並依吩咐從閣樓拿KY潤滑劑

條女下面好乾

其實成件事好撚怪雞，條女有男朋友，但又同三個男性朋友同住
唔知想點屌你老母，見到石屎滲血水，跟住即刻著草咩？咪照化妝出街，都唔撚報警？
好撚有可疑，仲要控方保證唔告佢，肯定有啲不可告人既秘密

3月7日，看見血水從石棺滲出，地下滿佈染滿血迹的毛巾，才不得不相信阿J已死，她昨憶述此事一度哽咽。

3月10日 著草去台灣

中間果3日去左邊？唔撚報警？

小草稱對於殺人一事，「佢哋（3名被告）講咗咁多次，都冇一次真係實行，我一直覺得佢哋喺度講笑」

但尋日又話果三條友講過話要殺佢同佢男友，所以一路都唔敢走?

唔保證唔告佢
佢肯定為左唔上身話咩鳩都唔知

瘋狂性交可以麻木頭腦

我覺得係：
控方：你知情不報，唔報警，等於幫凶
小草：我轉做污點證人乜都講晒出黎
控方：OK，唔告你

前期小草話以為佢地講笑係ok
但問題係佢知道真係死左人,後期都唔報警

同控方一場交易